%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}

\usepackage{tabularx}

\title{Activités mentales 1}
\subtitle{Médiane et Quartiles}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion
	Calculer la médiane, les premier et troisième quartiles, et l'écart inter-quartiles de la série suivante (composée de 10 valeurs).

	\begin{center}\begin{tabularx}{\textwidth}{*{10}{X}}
		4 &
		5 &
		5 &
		6 &
		7 &
		8 &
		8 &
		8 &
		9 &
	10 \\
	\end{tabularx}\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion
	Calculer la médiane, les premier et troisième quartiles, et l'écart inter-quartiles de la série suivante.

	\begin{center}\begin{tabularx}{\textwidth}{l*{6}{X}}
		\toprule
		Valeurs && 1 & 2 & 3 & 4 & 5\\
		\midrule
		Effectifs && 7 & 5 & 5 & 3 & 8 \\
		\bottomrule
	\end{tabularx}\end{center}
\end{frame}
\end{document}
